[窮L出城] 倚南窗新加坡毒遊直播（20180120-20180124）

前言
是咁的，小弟每年都會去一次獨（毒）遊，以往毒遊地點如下：
2014 – 新加坡
2015 – 台北
2016 – 吉隆坡
2017 – 台北
2018 – 新加坡

毒遊的好處是景點美食活動的安排一切盡在自己掌握之中，4年前的新加坡之旅充滿遺憾，原因是4日3夜的行程有接近2日的時間病倒在床，原本計劃的景點大多錯過了，早陣子剛好碰上Jetstar 減價，機票連15kg 行李只需 $10xx，於是便決定舊地重遊，買了20/1-24/1的機票，期盼能彌補一點的遺憾。

於連登見很多人對新加坡劣評如潮，總括而言包括「消費貴、景點少、劣食多、態度差」。但我相信每一個地方的歷史、故事、特色總有其吸引之處，希望今次旅程亦能有所體會，況且小弟天性較膽小怕事，治安良好的新加坡便成為我毒遊的其中一個選擇。

通常計劃行程都會以「衣食住行」四項原則去計劃，暫時構思如下：

衣
- 無（因為窮遊）

食
- 炒粿條
- 海南雞飯
- 咖央多
- 田雞粥
- 肉骨茶
- 叻沙
- 沙嗲串燒
- 榴槤

住
- Champion Hotel City（行政單人房4晚，每晚$5xx）

行
- Chinatown (牛車水)
- Pulau Ubin (烏敏島)
- Merlion Park (魚尾獅公園)
- The Pinnacle @ Duxton (達士嶺)
- Singapore Botanic Garden (新加坡植物園)
- Little India (小印度)
- Gardens by the Bay (濱海灣花園)

今次的直播，目標每日一早一晚出Post，早上預告當天計劃的行程，晚上則分享當日所見所聞。
第一次出post，巴絲們對於行程上有什麼建議，請不吝指教。

Lm 支持

有無食坡妹?

唔俾食坡仔咩？

教我ok?

平靚正，我都好期待

一月二十 嘅你有冇影響呢？

準備出發

終於到了出發去新加坡今天，中午機所以無需大清早就起床。

由於坐廉航而小弟亦無意加錢吃頹廢飛機餐，這時候Cathay AE Card便可發揮最大功效，可免費進入環亞lounge。但當人人都有AE card的時候，我建議大家去arrival lounge，因為真的少很多人！但要預留充足時間辦出境手續。

位置：

為省卻到達新加玻才兌錢及買上網卡等問題，早幾天已在中銀預約並領取了坡紙，當然近期的rate真的很爛😫兌的時候是5.88，今天再看已經5.91，唯有慶幸自己是早了兌吧！

而上網卡是在鴨記買的，7天無限上網$50，這個價錢真的對網速沒有期望，到埗後再試試速度。

不知何時開始此圖已成大家去旅行前指定動作，毒遊者希望今次旅程一切順利，到埗再說吧！

最後以此歌作結。

留名支持

老巴剎有間黑胡椒炒蟹正到要再買機票去

Day 1

Jetstar 一如所料準時起飛，1830左右已到達新加坡樟宜機場。

1月是新加坡的雨季，看天氣預報已大概估算到未來幾天都是下雨天。唯一的希望是：「雨，不會永遠一直下」，預報說通常是驟雨，所以未來幾天的行程都盡量比較多留在室内。

由於想把握今日的一分一秒，我極速辦完入境手續就狗衝去T3坐地鐡(MRT)出省城，相都沒影一張。

等待坐Skytrain去T3前留倩影...

出到市區已經接近8點，首先去酒店check-in，Champion Hotel City 是典型新加坡式牙籤樓，入房的第一個感覺有點像劏房 幸好的是麻雀雖小，五臟俱全。

肚餓非常，得知附近有知名的老巴刹美食廣場，第一時間當然狗衝過去！

一進去感覺就是food court，可能時間不早，人流又不多，心想今次中伏了...原來最著名的Best Satay要穿過室内出去露天那裡，人頭湧湧，跟室内成很大對比。

但當我看到最小的一人份沙爹都要14sgd，雞牛各10串如此驚人的份量立即打退堂鼓 隨便找了間店吃炒粿條(4.5sgd)味道非常普通，跟上次吃的歐南園差太遠了

吃完有點意猶未盡的感覺，又經過best satay，此時有店員走來sell我，我便決定買外賣回酒店吃當宵夜，心想「幾大就幾大，燒賣就燒賣」，20串也不是太多吧！(14sgd)

果然味道比名不經傳的炒粿條好太多了，沙爹醬真的很正，正到難以用文字形容，加上一口一串再配青瓜等配菜也不是太誇張。如果人多可叫大份，有串燒蝦羊等等！

吃飽漫無目的出去附近散步，酒店鄰近Clarke Quay，晚上乃著名的酒吧區，跟香港老蘭很相似，毒遊當然沒有飲獨酒的興致吧。

雖說天氣不好，但晚上竟出了月亮。

忽然又想起一首歌

在河邊走著走著，「也許我是走得太累，也許，也許我要睡一睡」，真的有點累了，最後決定回去休息，明天繼續。

想試下去sg食嘢

一個人食好似太多，所以無食

多謝師兄提醒

我都一個人 就咁叫一隻都得架

1）路邊麵包夾雪糕消暑
2）唔知係india/bugis有間叫zam zam既印度野食
樓上/樓下收費唔同，樓上有冷氣
3）garden by the bay唔好朝早去
旁晚去左2個館影下相，等夜晚睇濕9show
同埋好似有得上skyway鳩下
4）唔好去個咩夜晚動物園，睇佢地訓覺
真係伏到喊
5）食野hawker center唔貴選擇又多
海南雞/雲吞麵（無湯唔係香港個款）
炒果條（河粉好味啲）/laksa
但係椰漿飯就伏黎
SG老麥個脆辣雞腿包又熱又辣仲可以雙層
6）印象china town有間找換店平過香港
好多人排隊，唔夠洗可以去個到睇下個rate

留名睇相 玩得開心啲，小心尾班車

老巴剎外面1條街有檔賣奶茶排晒長龍好好飲的

之前我都試過一個人食黑胡椒炒蟹
不過我食果間係芽籠果邊同永成（兩間KC 都有介紹過）

麵包夾雪糕個伯伯係魚尾獅公園附近
威化餅夾雪糕個伯伯係牛車水
兩個都食過 幾特別

我食個間叫Yong Kee 伙記好nice 識廣東話

但隔離鋪個肥婆好撚冇禮貌
追住問我係咪香港人 我路過又唔係幫襯廢時應佢
佢話我係咪聾 on99

我又唔覺得個夜晚動物園係伏喎
特別係遊完個車河,再坐番上山行落去幾刺激

sorry 爛尾添。。。
原來一邊去旅行一邊寫遊記難度好高。。。
我番香港一定會update番。。。

我兩次去都住champion hotel